\section{Algoritmus}
\label{sec:algoritmus}

Nechť $V$ je množina bodů v rovině a pro každé dva body $u, v \in V$ označme $d(u, v)$ jejich vzájemnou vzdálenost. Pomocí zobrazení $d$ definujeme ohodnocený graf $G = (V, E, w)$. Množinu hran označíme $E = \{\{u, v\} \mid u, v \in V\}$ a váhu, neboli ohodnocení, nám určuje zobrazení $w$ dané předpisem $w(\{u, v\}) \coloneqq d(u, v), \forall (u, v) \in E$. Nyní chceme najít cyklus délky tři. Náhodně vybereme jednu hranu $\{u, v\} \in E$ a odebereme ji z množiny hran $E$. Dále potřebujeme najít cestu s minimální váhou mezi body $u$ a  $v$. K tomuto použijeme Dijkstrův algoritmus. Když cesta existuje, společně s hranou $\{u, v\}$ tvoří cyklus. Není těžké si rozmyslet, že tento cyklus bude mít délku tři. Cestu tvoří dvě hrany $\{u, j\}$ a $\{j, v\}$, které společně s hranou $\{u, v\}$ tvoří podgraf ve tvaru trojúhelníku $T = (V_T, E_T, w)$, kde $V_T = \{u, j, v\}$, $E_T = \{\{u,j\}, \{j,v\}, \{u,v\}\}$ a váha hran se zachová. Pokud trojúhelník (cyklus délky tři) bude mít celkovou váhu menší než ten, který jsme doposud našli, uložíme tento trojúhelník.
Nezapomeneme vrátit hranu $\{u, v\}$ do množiny hran $E$. Tento postup opakujeme do vyčerpání hran. Výsledkem bude trojúhelník s minimálním obvodem.

\begin{algorithm}
    \caption{Algoritmus na hledání trojúhelníku s nejkratším obvodem.}
    \label{alg:algoritmus}
   
    \SetKwInOut{Input}{input}
    \SetKwInOut{Output}{output}
    \SetKw{KwReturn}{return}
   
    \Input{Množina bodů $V$ v rovině, kde každý bod je reprezentován jako dvojice souřadnic $(v_x, v_y)$}
    \Output{Trojúhelník $T = (V_T, E_T, w)$}
    \BlankLine
    \For{$u \in V$}{
        \For{$v \in V$}{
        $d(u, v) \leftarrow \sqrt{(v_x-u_x)^2+(v_y-u_y)^2}$\;
        $ w(\{u, v\}) \leftarrow d(u, v)$\;
        }
    }
    
    $ E \leftarrow{\binom{V}{2}}$\;
    $ G \leftarrow (V, E, w)$\;
    $min_T \leftarrow \infty$\;
    \For{$\{u, v\} \in E$}{
        $E \leftarrow E \setminus \{u, v\}$\;
        $j \leftarrow dijkstra(G, u, v)$\;
        \If{$d(u, j) + d(j, v) + d(u, v) < min_T$}{
            $min_T \leftarrow d(u, j) + d(j, v) + d(u, v)$\;
            $V_T \leftarrow \{u, j, v\}$\;
            $E_T \leftarrow \{\{u,j\}, \{j,v\}, \{u,v\}\}$\;
            $T \leftarrow (V_T, E_T, w)$\;
        }
        $E \leftarrow E \cup \{u, v\}$\;
    }
    \KwReturn{$T$}\;
   \end{algorithm}
   \clearpage